
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Seguin Suzanne
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(x + 2\right) \left(2 x + 3\right) + \left(x + 2\right) \left(3 x + 5\right) = 0$}
\item {$4 \left(z - 2\right)^{2} - 4 = 0$}
\item {$- 5 \left(y - 2\right)^{2} - 5 = 0$}
\item {$27 y^{2} - 36 y + 12 = 0$}
\item {$\left(- 2 t + 5\right)^{2} - \left(- t + 5\right)^{2} = 0$}
\item {$15 x^{2} + 15 x = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 z^{2} - 32 z - 36$}
\item {$2 x^{2} - 20 x + 48$}
\item {$- 5 z^{2} - 10 z - 15$}
\item {$- 5 t^{2} - 10 t + 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$24 = 6 z^{2}$}
\item {$2 x^{2} + 3 = 7 x$}
\item {$18 R^{2} + 48 R = -36$}
\item {$- 18 y^{2} - 24 y = 8$}
\item {$6 x = - 9 x^{2} - 1$}
\item {$9 R^{2} = - 30 R - 29$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Bonnin Hélène
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$8 R^{2} - 20 R = 0$}
\item {$- 4 \left(R + 2\right)^{2} + 100 = 0$}
\item {$- 12 t^{2} + 36 t - 27 = 0$}
\item {$- \left(y - 5\right) \left(2 y - 3\right) + \left(y - 5\right) \left(3 y - 5\right) = 0$}
\item {$- \left(y + 4\right)^{2} + \left(2 y - 5\right)^{2} = 0$}
\item {$4 \left(t - 5\right)^{2} + 8 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 R^{2} + 30 R + 25$}
\item {$5 x^{2} - 10 x - 75$}
\item {$- 4 x^{2} - 40 x - 120$}
\item {$4 R^{2} + 40 R + 64$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$75 = 15 y^{2} - 60 y$}
\item {$20 x^{2} + 125 = - 100 x$}
\item {$- 75 x - 60 = 15 x^{2}$}
\item {$4 t^{2} + 10 = 12 t$}
\item {$4 t^{2} = 20 t - 25$}
\item {$20 y^{2} - 60 y = -60$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Voisin Paulette
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$20 y^{2} - 40 y + 20 = 0$}
\item {$- 5 \left(z + 1\right)^{2} - 10 = 0$}
\item {$- \left(- t - 2\right)^{2} + \left(3 t + 1\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(z + 5\right) \left(2 z - 2\right) + \left(z + 5\right) \left(3 z - 2\right) = 0$}
\item {$3 \left(z - 5\right)^{2} - 75 = 0$}
\item {$- 2 t^{2} + 4 t = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 4 z^{2} - 24 z - 56$}
\item {$5 x^{2} + 50 x + 105$}
\item {$2 R^{2} + 4 R - 48$}
\item {$- 4 y^{2} - 40 y - 36$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$39 z - 36 = 9 z^{2}$}
\item {$16 t^{2} + 16 t = -12$}
\item {$80 z = 16 z^{2} + 100$}
\item {$15 t^{2} - 40 t = 15$}
\item {$8 t = - 8 t^{2} - 2$}
\item {$- 45 y^{2} = 120 y + 100$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Courtois Monique
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$3 \left(x - 4\right)^{2} + 6 = 0$}
\item {$\left(z + 1\right)^{2} - \left(2 z + 4\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(- y - 3\right) \left(2 y + 2\right) - \left(- y - 3\right) \left(3 y - 2\right) = 0$}
\item {$36 t^{2} - 24 t + 4 = 0$}
\item {$2 y^{2} + 5 y = 0$}
\item {$5 \left(t - 5\right)^{2} - 125 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 3 y^{2} + 12 y - 27$}
\item {$- 5 y^{2} + 40 y$}
\item {$3 R^{2} - 12 R + 9$}
\item {$- 2 z^{2} - 16 z$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$45 x^{2} - 90 x = -65$}
\item {$- 36 z^{2} = 72 z + 48$}
\item {$20 y = - 20 y^{2} - 5$}
\item {$-15 = 15 y^{2} + 30 y$}
\item {$- 36 t^{2} - 4 = - 24 t$}
\item {$9 R^{2} = - 24 R - 12$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Besson Paul
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$5 \left(R - 5\right)^{2} - 80 = 0$}
\item {$- \left(t + 5\right) \left(2 t - 5\right) + \left(t + 5\right) \left(3 t + 1\right) = 0$}
\item {$20 R^{2} + 60 R + 45 = 0$}
\item {$- 5 \left(t - 5\right)^{2} - 5 = 0$}
\item {$8 z^{2} + 16 z = 0$}
\item {$- \left(- 3 x - 4\right)^{2} + \left(- x - 3\right)^{2} = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$R^{2} - 4 R$}
\item {$- 5 x^{2} - 20 x - 15$}
\item {$- 4 x^{2} + 16 x + 20$}
\item {$2 z^{2} - 16 z + 38$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$48 = - 16 z^{2} + 48 z$}
\item {$- 8 y^{2} = 8 y + 6$}
\item {$12 y = - 18 y^{2} - 2$}
\item {$36 R + 24 = - 12 R^{2}$}
\item {$12 x^{2} - 24 = 28 x$}
\item {$- 12 y^{2} - 60 y = 75$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Jacob Édith
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 20 y^{2} + 60 y - 45 = 0$}
\item {$- 6 t^{2} - 12 t = 0$}
\item {$\left(- 2 x - 5\right)^{2} - \left(x + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(- x - 2\right) \left(2 x + 2\right) - \left(- x - 2\right) \left(3 x - 1\right) = 0$}
\item {$4 \left(z - 4\right)^{2} - 36 = 0$}
\item {$5 \left(z + 5\right)^{2} + 10 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$3 y^{2} + 24 y + 45$}
\item {$5 R^{2} + 40 R + 75$}
\item {$- 3 y^{2} - 30 y - 78$}
\item {$5 y^{2} + 30 y + 40$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$16 z^{2} + 16 = 32 z$}
\item {$- 20 t^{2} - 40 t = 35$}
\item {$-68 = 36 x^{2} + 96 x$}
\item {$- 20 y^{2} = 60 y + 45$}
\item {$65 R = - 15 R^{2} - 60$}
\item {$- 12 z^{2} = - 32 z - 64$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Blanchard Aimé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 16 x^{2} - 64 x - 64 = 0$}
\item {$3 \left(R + 2\right)^{2} - 12 = 0$}
\item {$- \left(- z + 4\right) \left(2 z + 1\right) + \left(- z + 4\right) \left(3 z - 3\right) = 0$}
\item {$\left(2 y - 5\right)^{2} - \left(3 y + 5\right)^{2} = 0$}
\item {$- 4 R^{2} + 8 R = 0$}
\item {$5 \left(t - 5\right)^{2} + 20 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$3 t^{2} + 30 t + 84$}
\item {$- 4 x^{2} + 8 x + 12$}
\item {$2 t^{2} - 8 t - 42$}
\item {$- 5 R^{2} - 10 R + 40$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 8 y^{2} - 24 y = 22$}
\item {$-30 = 6 y^{2} + 36 y$}
\item {$- 4 y^{2} = 8 y + 7$}
\item {$12 t^{2} + 8 = 28 t$}
\item {$48 z = - 12 z^{2} - 48$}
\item {$- 36 z^{2} = 120 z + 100$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Ruiz Christiane
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$18 z^{2} + 60 z + 50 = 0$}
\item {$\left(z - 1\right) \left(2 z + 3\right) - \left(z - 1\right) \left(3 z - 5\right) = 0$}
\item {$\left(z - 1\right)^{2} + 2 = 0$}
\item {$\left(- 2 t - 3\right)^{2} - \left(- t + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- 10 R^{2} + 5 R = 0$}
\item {$4 \left(t + 5\right)^{2} - 16 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$2 t^{2} - 12 t$}
\item {$2 z^{2} + 20 z + 32$}
\item {$- y^{2} - 8 y - 7$}
\item {$- 3 x^{2} - 6 x - 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$18 R^{2} + 50 = - 60 R$}
\item {$27 y^{2} + 54 y = -39$}
\item {$2 y^{2} = 7 y - 6$}
\item {$12 = - 27 t^{2} + 36 t$}
\item {$6 R^{2} + 45 = 39 R$}
\item {$- 9 y^{2} = - 12 y + 7$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Pasquier Renée
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$3 \left(t - 5\right)^{2} - 12 = 0$}
\item {$20 R^{2} - 100 R + 125 = 0$}
\item {$\left(- 2 z - 4\right)^{2} - \left(- z + 5\right)^{2} = 0$}
\item {$- 2 \left(R - 2\right)^{2} - 6 = 0$}
\item {$8 x^{2} + 12 x = 0$}
\item {$- \left(t + 4\right) \left(2 t + 4\right) + \left(t + 4\right) \left(3 t - 5\right) = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 R^{2} - 8 R + 42$}
\item {$3 y^{2} + 24 y + 54$}
\item {$4 R^{2} + 40 R + 96$}
\item {$- 5 R^{2} - 40 R - 60$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 36 t - 27 = 12 t^{2}$}
\item {$- 48 z = - 36 z^{2} - 28$}
\item {$-20 = - 15 y^{2} + 5 y$}
\item {$- 12 z^{2} - 24 z = 12$}
\item {$45 y^{2} + 140 = - 150 y$}
\item {$- 4 R^{2} = 14 R + 6$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Boucher Noémi
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 8 y^{2} + 20 y = 0$}
\item {$4 x^{2} - 16 x + 16 = 0$}
\item {$- \left(- 3 x - 3\right)^{2} + \left(- x - 2\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(- z + 3\right) \left(2 z - 4\right) + \left(- z + 3\right) \left(3 z - 4\right) = 0$}
\item {$2 \left(x + 2\right)^{2} - 2 = 0$}
\item {$3 \left(y - 2\right)^{2} + 15 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 3 t^{2} + 24 t - 54$}
\item {$- t^{2} + 4 t + 12$}
\item {$- 5 R^{2} - 40 R - 35$}
\item {$- 4 R^{2} - 40 R - 96$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 t^{2} = 20 t - 25$}
\item {$- 16 t = 3 t^{2} + 5$}
\item {$4 t^{2} = 20 t - 26$}
\item {$22 = - 18 x^{2} + 36 x$}
\item {$-6 = - 4 t^{2} + 10 t$}
\item {$- 40 t = 8 t^{2} + 50$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Blot David
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 12 y^{2} - 60 y - 75 = 0$}
\item {$- \left(R - 2\right) \left(2 R + 4\right) + \left(R - 2\right) \left(3 R + 2\right) = 0$}
\item {$- \left(y - 4\right)^{2} + \left(2 y - 5\right)^{2} = 0$}
\item {$- 6 y^{2} - 6 y = 0$}
\item {$4 \left(t + 1\right)^{2} - 100 = 0$}
\item {$- 4 \left(R - 4\right)^{2} - 8 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$3 R^{2} + 24 R + 36$}
\item {$- 5 y^{2} + 20 y - 40$}
\item {$- 3 y^{2} + 24 y - 21$}
\item {$5 t^{2} + 50 t + 45$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 x = 15 x^{2} - 50$}
\item {$9 t^{2} - 24 t = -17$}
\item {$45 x^{2} = - 90 x - 45$}
\item {$-1 = 4 y^{2} + 4 y$}
\item {$15 t^{2} + 15 = - 30 t$}
\item {$- 27 t^{2} = 90 t + 87$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Herve Sophie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 4 \left(y - 1\right)^{2} - 4 = 0$}
\item {$6 z^{2} - 4 z = 0$}
\item {$4 \left(R - 3\right)^{2} - 36 = 0$}
\item {$\left(x - 2\right) \left(2 x + 2\right) - \left(x - 2\right) \left(3 x - 5\right) = 0$}
\item {$27 t^{2} - 36 t + 12 = 0$}
\item {$- \left(- 2 z - 3\right)^{2} + \left(z + 1\right)^{2} = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 4 R^{2} - 8 R + 32$}
\item {$5 t^{2} - 50 t + 140$}
\item {$5 t^{2} - 20 t - 60$}
\item {$- 3 t^{2} + 24 t$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-2 = 18 z^{2} - 12 z$}
\item {$- 12 t = 9 t^{2} + 3$}
\item {$- 12 x^{2} - 78 = - 60 x$}
\item {$100 y + 125 = - 20 y^{2}$}
\item {$8 x^{2} = - 32 x - 32$}
\item {$90 = - 12 y^{2} + 60 y$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Mallet Christine
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 3 \left(z - 3\right)^{2} + 12 = 0$}
\item {$\left(- 3 t - 2\right)^{2} - \left(- t - 2\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(- y + 3\right) \left(2 y + 5\right) - \left(- y + 3\right) \left(3 y + 4\right) = 0$}
\item {$- 12 t^{2} - 24 t - 12 = 0$}
\item {$2 z^{2} - 3 z = 0$}
\item {$4 \left(y - 5\right)^{2} + 20 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 t^{2} - 12 t - 10$}
\item {$5 y^{2} - 40 y + 105$}
\item {$- 4 y^{2} - 24 y + 64$}
\item {$- z^{2} + 8 z - 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-145 = 45 t^{2} - 150 t$}
\item {$18 t - 3 = 27 t^{2}$}
\item {$3 x^{2} + 10 = - 11 x$}
\item {$16 t^{2} - 16 t = -4$}
\item {$6 t^{2} - 9 = 15 t$}
\item {$48 y + 34 = - 18 y^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Ramos Caroline
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$5 \left(x + 3\right)^{2} - 5 = 0$}
\item {$\left(- x - 3\right)^{2} - \left(3 x - 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(- z + 5\right) \left(2 z + 5\right) + \left(- z + 5\right) \left(3 z + 1\right) = 0$}
\item {$27 y^{2} - 18 y + 3 = 0$}
\item {$- 5 \left(y - 1\right)^{2} - 5 = 0$}
\item {$9 t^{2} + 9 t = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 R^{2} - 30 R$}
\item {$3 R^{2} + 6 R + 18$}
\item {$4 z^{2} + 32 z + 60$}
\item {$3 t^{2} - 30 t + 48$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 16 R = - 16 R^{2} - 4$}
\item {$8 t^{2} - 28 t = 16$}
\item {$- 9 y^{2} = - 24 y + 16$}
\item {$- 8 z^{2} - 12 = 16 z$}
\item {$- 12 t^{2} + 60 t = 81$}
\item {$- 4 y^{2} = 14 y - 8$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Vallee Antoine
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(y + 2\right)^{2} + 1 = 0$}
\item {$- \left(- R - 2\right) \left(2 R + 4\right) + \left(- R - 2\right) \left(3 R - 4\right) = 0$}
\item {$- 45 y^{2} + 30 y - 5 = 0$}
\item {$- 10 t^{2} + 20 t = 0$}
\item {$- 5 \left(z + 3\right)^{2} - 15 = 0$}
\item {$\left(- 3 z + 3\right)^{2} - \left(z - 4\right)^{2} = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 3 R^{2} + 30 R - 48$}
\item {$- 5 z^{2} + 20 z - 25$}
\item {$- 2 R^{2} + 20 R - 42$}
\item {$2 x^{2} - 12 x - 32$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$20 x^{2} + 125 = - 100 x$}
\item {$9 t^{2} - 30 t = -24$}
\item {$- 20 x^{2} - 50 = 60 x$}
\item {$- 8 z - 16 = - 8 z^{2}$}
\item {$14 = - 4 t^{2} + 12 t$}
\item {$- 20 t + 25 = - 4 t^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Chartier Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 5 \left(z + 1\right)^{2} + 5 = 0$}
\item {$10 z^{2} + 25 z = 0$}
\item {$- 5 \left(t + 4\right)^{2} - 25 = 0$}
\item {$- \left(- 2 z - 4\right)^{2} + \left(- z - 1\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(t + 3\right) \left(2 t - 4\right) + \left(t + 3\right) \left(3 t - 1\right) = 0$}
\item {$18 z^{2} + 60 z + 50 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 z^{2} + 10 z + 15$}
\item {$2 x^{2} + 20 x + 32$}
\item {$- 4 y^{2} + 8 y$}
\item {$x^{2} - 8 x + 12$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 20 z^{2} = 100 z + 125$}
\item {$10 t^{2} - 20 = - 35 t$}
\item {$2 x^{2} = 2 x + 4$}
\item {$29 = - 9 z^{2} + 30 z$}
\item {$64 = - 36 x^{2} - 96 x$}
\item {$45 R^{2} + 95 = - 120 R$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Laroche Élodie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(- R - 3\right) \left(2 R - 2\right) - \left(- R - 3\right) \left(3 R - 1\right) = 0$}
\item {$10 t^{2} + 5 t = 0$}
\item {$36 z^{2} + 72 z + 36 = 0$}
\item {$- 3 \left(R - 1\right)^{2} + 48 = 0$}
\item {$- \left(- 2 t - 5\right)^{2} + \left(- t - 3\right)^{2} = 0$}
\item {$2 \left(t - 4\right)^{2} + 2 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 5 t^{2} - 40 t - 75$}
\item {$- 4 y^{2} + 16 y$}
\item {$2 x^{2} + 12 x - 32$}
\item {$- 3 R^{2} - 24 R - 60$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$72 x - 36 = 36 x^{2}$}
\item {$45 R^{2} = - 150 R - 125$}
\item {$3 z^{2} + 2 z = 5$}
\item {$9 R^{2} + 20 = - 24 R$}
\item {$- 16 t = 8 t^{2} + 10$}
\item {$- 10 t^{2} + 10 t = -20$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Barthelemy Pénélope
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 3 \left(z + 4\right)^{2} - 6 = 0$}
\item {$- \left(- 3 x - 2\right)^{2} + \left(x - 3\right)^{2} = 0$}
\item {$36 t^{2} - 96 t + 64 = 0$}
\item {$\left(- y + 3\right) \left(2 y - 3\right) - \left(- y + 3\right) \left(3 y + 1\right) = 0$}
\item {$- 4 \left(R - 3\right)^{2} + 100 = 0$}
\item {$12 y^{2} - 8 y = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$2 y^{2} - 8 y + 6$}
\item {$4 x^{2} + 40 x + 64$}
\item {$3 x^{2} + 12 x$}
\item {$5 z^{2} + 50 z + 135$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$6 R^{2} + 32 R = -10$}
\item {$- 12 t^{2} - 12 t = 3$}
\item {$- 12 x^{2} = - 12 x + 18$}
\item {$- 32 z = 16 z^{2} + 32$}
\item {$2 t^{2} = 2$}
\item {$- 16 t^{2} - 16 = - 32 t$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Thibault Lucy
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 3 \left(R - 3\right)^{2} + 3 = 0$}
\item {$- \left(- 3 R - 3\right)^{2} + \left(R - 5\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(z - 2\right) \left(2 z + 4\right) - \left(z - 2\right) \left(3 z - 2\right) = 0$}
\item {$- 27 x^{2} - 90 x - 75 = 0$}
\item {$6 x^{2} - 10 x = 0$}
\item {$3 \left(y + 1\right)^{2} + 3 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 x^{2} - 40 x + 116$}
\item {$- 4 y^{2} + 16 y + 84$}
\item {$- 5 x^{2} - 20 x + 105$}
\item {$- 2 x^{2} + 12 x + 14$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-125 = 45 y^{2} - 150 y$}
\item {$- 9 z^{2} = 24 z + 12$}
\item {$12 z^{2} + 16 = - 32 z$}
\item {$- 27 t^{2} = 54 t + 42$}
\item {$4 t^{2} + 19 = 16 t$}
\item {$12 x^{2} + 12 x = -3$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Courtois Jeanne
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 10 y^{2} + 20 y = 0$}
\item {$- 5 \left(t - 3\right)^{2} + 80 = 0$}
\item {$\left(- t - 3\right) \left(2 t - 1\right) - \left(- t - 3\right) \left(3 t + 4\right) = 0$}
\item {$- 27 R^{2} - 72 R - 48 = 0$}
\item {$- \left(- 2 t - 5\right)^{2} + \left(t - 4\right)^{2} = 0$}
\item {$2 \left(x - 4\right)^{2} + 4 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 3 x^{2} - 30 x - 72$}
\item {$- t^{2} - 10 t - 16$}
\item {$3 z^{2} + 24 z + 51$}
\item {$2 z^{2} + 16 z + 14$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$8 y^{2} - 40 y = -54$}
\item {$16 t^{2} = 48 t - 56$}
\item {$60 y = 20 y^{2} + 45$}
\item {$- 8 t^{2} - 24 = - 32 t$}
\item {$- 2 R^{2} = - 5 R - 12$}
\item {$45 y^{2} + 150 y = -125$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		David Édith
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$3 \left(R + 1\right)^{2} - 75 = 0$}
\item {$\left(- 2 t + 2\right)^{2} - \left(t - 2\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(R - 5\right) \left(2 R + 2\right) + \left(R - 5\right) \left(3 R + 2\right) = 0$}
\item {$- 8 x^{2} - 16 x = 0$}
\item {$- 4 \left(x - 4\right)^{2} - 16 = 0$}
\item {$9 y^{2} + 6 y + 1 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 3 y^{2} - 12 y - 9$}
\item {$- 4 R^{2} - 16 R - 28$}
\item {$2 t^{2} + 8 t$}
\item {$- 5 y^{2} - 40 y - 35$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 14 t + 12 = - 4 t^{2}$}
\item {$7 z = - 3 z^{2} - 2$}
\item {$80 R = 20 R^{2} + 85$}
\item {$16 = - 9 z^{2} - 24 z$}
\item {$-14 = 9 t^{2} - 18 t$}
\item {$32 R + 16 = - 16 R^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Roger Christiane
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$8 y^{2} - 12 y = 0$}
\item {$4 \left(R + 3\right)^{2} - 64 = 0$}
\item {$5 \left(z - 3\right)^{2} + 15 = 0$}
\item {$- \left(R - 3\right) \left(2 R + 4\right) + \left(R - 3\right) \left(3 R + 5\right) = 0$}
\item {$- 12 R^{2} + 60 R - 75 = 0$}
\item {$\left(z + 1\right)^{2} - \left(2 z + 1\right)^{2} = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$2 z^{2} - 8 z - 42$}
\item {$5 R^{2} - 30 R + 55$}
\item {$- t^{2} + 8 t$}
\item {$3 z^{2} - 24 z + 45$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 6 y^{2} - 20 y = 6$}
\item {$8 z = 8 z^{2} + 4$}
\item {$4 z^{2} = - 8 z - 4$}
\item {$8 y^{2} = 40 y - 50$}
\item {$- 20 z^{2} - 20 = 20 z$}
\item {$4 R^{2} - 10 R = 24$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Breton Pénélope
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(- 3 R + 2\right)^{2} + \left(2 R + 2\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(y - 4\right) \left(2 y + 3\right) + \left(y - 4\right) \left(3 y - 4\right) = 0$}
\item {$- 18 x^{2} - 12 x - 2 = 0$}
\item {$- 2 \left(t - 5\right)^{2} - 2 = 0$}
\item {$- 4 \left(z - 2\right)^{2} + 4 = 0$}
\item {$2 z^{2} - 2 z = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$2 y^{2} + 12 y + 10$}
\item {$3 R^{2} + 18 R + 39$}
\item {$5 t^{2} + 30 t - 80$}
\item {$2 t^{2} - 20 t + 32$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 18 y^{2} - 2 = - 12 y$}
\item {$15 x^{2} + 50 x = 125$}
\item {$- 35 R = 15 R^{2} - 100$}
\item {$- 16 R^{2} = - 48 R + 52$}
\item {$-4 = 16 x^{2} + 16 x$}
\item {$9 t^{2} = - 18 t - 11$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Barre Roger
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(y - 1\right)^{2} - 4 = 0$}
\item {$- 3 R^{2} + 3 R = 0$}
\item {$- \left(- y - 5\right) \left(2 y - 2\right) + \left(- y - 5\right) \left(3 y - 5\right) = 0$}
\item {$- 2 \left(z + 4\right)^{2} + 32 = 0$}
\item {$- 36 y^{2} - 96 y - 64 = 0$}
\item {$\left(- 3 x + 3\right)^{2} - \left(- 2 x - 5\right)^{2} = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$3 t^{2} + 24 t + 36$}
\item {$3 R^{2} - 24 R - 27$}
\item {$5 x^{2} + 20 x - 60$}
\item {$- 2 R^{2} + 20 R - 56$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$25 = - 9 x^{2} - 30 x$}
\item {$20 t + 5 = - 20 t^{2}$}
\item {$10 t = 3 t^{2} + 3$}
\item {$6 t^{2} = - 24 t - 18$}
\item {$4 z^{2} + 26 = 20 z$}
\item {$45 = - 20 x^{2} + 40 x$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Bernier Cécile
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$3 \left(y + 5\right)^{2} - 3 = 0$}
\item {$8 R^{2} - 16 R + 8 = 0$}
\item {$\left(- 3 x + 5\right)^{2} - \left(2 x + 1\right)^{2} = 0$}
\item {$9 t^{2} - 15 t = 0$}
\item {$4 \left(z - 2\right)^{2} + 20 = 0$}
\item {$- \left(- R - 1\right) \left(2 R - 4\right) + \left(- R - 1\right) \left(3 R - 1\right) = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 3 z^{2} + 6 z + 9$}
\item {$2 z^{2} - 16 z + 40$}
\item {$t^{2} - 6 t + 8$}
\item {$2 z^{2} - 16 z - 18$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$12 t = 12 t^{2} + 3$}
\item {$9 t^{2} = 42 t - 24$}
\item {$- 9 R^{2} - 30 R = 30$}
\item {$15 x^{2} = 75 x - 60$}
\item {$- 27 t^{2} + 90 t = 75$}
\item {$80 x = 20 x^{2} + 90$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Coulon Claire
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$16 R^{2} + 80 R + 100 = 0$}
\item {$- 9 R^{2} + 15 R = 0$}
\item {$- \left(R - 5\right) \left(2 R + 3\right) + \left(R - 5\right) \left(3 R - 2\right) = 0$}
\item {$\left(- 3 x + 4\right)^{2} - \left(- x + 4\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(y + 4\right)^{2} + 4 = 0$}
\item {$- 2 \left(z - 3\right)^{2} - 8 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 4 z^{2} - 40 z - 84$}
\item {$R^{2} - 8 R + 19$}
\item {$4 R^{2} + 8 R - 96$}
\item {$- R^{2} + 6 R$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-60 = - 10 y^{2} + 10 y$}
\item {$8 t^{2} + 8 = - 16 t$}
\item {$4 = - 4 z^{2} + 8 z$}
\item {$- 12 R^{2} - 12 = 24 R$}
\item {$- 9 y^{2} = - 18 y + 10$}
\item {$- 4 t^{2} = 8 t + 6$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Renault Éric
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(x + 4\right)^{2} + 16 = 0$}
\item {$- \left(y - 2\right) \left(2 y - 1\right) + \left(y - 2\right) \left(3 y - 3\right) = 0$}
\item {$- \left(- 3 x - 5\right)^{2} + \left(x + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$15 z^{2} - 25 z = 0$}
\item {$- 20 y^{2} + 60 y - 45 = 0$}
\item {$- \left(R - 1\right)^{2} - 3 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$x^{2} - 8 x + 21$}
\item {$2 y^{2} - 20 y + 48$}
\item {$t^{2} - 10 t$}
\item {$- R^{2} + 6 R + 16$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 96 z = - 36 z^{2} - 80$}
\item {$- 14 t + 6 = - 4 t^{2}$}
\item {$18 y^{2} + 32 = 48 y$}
\item {$-120 = 16 x^{2} + 80 x$}
\item {$- 20 z^{2} = 40 z + 20$}
\item {$-60 = 8 y^{2} - 52 y$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Wagner Agnès
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(y - 5\right)^{2} - \left(3 y - 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- 9 R^{2} + 24 R - 16 = 0$}
\item {$- 8 R^{2} - 4 R = 0$}
\item {$\left(t - 2\right)^{2} - 25 = 0$}
\item {$\left(y + 3\right)^{2} + 5 = 0$}
\item {$- \left(- R + 4\right) \left(2 R - 4\right) + \left(- R + 4\right) \left(3 R + 4\right) = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$3 y^{2} - 12 y + 15$}
\item {$3 t^{2} + 18 t + 24$}
\item {$y^{2} + 8 y + 7$}
\item {$2 z^{2} - 16 z + 24$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 45 t^{2} = - 30 t + 5$}
\item {$32 t - 16 = 16 t^{2}$}
\item {$2 = 6 z^{2} - 4 z$}
\item {$- 8 z = 4 z^{2} + 9$}
\item {$- 12 z = - 12 z^{2} - 6$}
\item {$2 x^{2} - 3 x = 5$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Raymond Constance
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$45 y^{2} - 60 y + 20 = 0$}
\item {$- \left(- 2 x + 5\right)^{2} + \left(- x + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- 8 z^{2} + 4 z = 0$}
\item {$3 \left(t - 3\right)^{2} - 48 = 0$}
\item {$2 \left(t + 2\right)^{2} + 8 = 0$}
\item {$\left(- R + 3\right) \left(2 R - 5\right) - \left(- R + 3\right) \left(3 R - 2\right) = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 y^{2} - 16 y + 24$}
\item {$- 4 x^{2} + 8 x + 32$}
\item {$3 t^{2} + 24 t + 36$}
\item {$t^{2} - 4 t + 3$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$45 x = - 10 x^{2} - 45$}
\item {$- 36 t^{2} - 72 = - 96 t$}
\item {$- 12 y + 4 = - 9 y^{2}$}
\item {$4 y^{2} - 8 y = -4$}
\item {$20 x^{2} = - 20 x - 30$}
\item {$12 = - 3 t^{2} + 13 t$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Guibert Hugues
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(- 3 R + 4\right)^{2} - \left(- 2 R + 4\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(- R - 1\right) \left(2 R - 5\right) - \left(- R - 1\right) \left(3 R - 1\right) = 0$}
\item {$2 \left(y + 4\right)^{2} + 10 = 0$}
\item {$10 R^{2} - 15 R = 0$}
\item {$3 \left(z + 3\right)^{2} - 12 = 0$}
\item {$8 t^{2} - 32 t + 32 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 5 t^{2} + 50 t$}
\item {$4 z^{2} - 24 z - 28$}
\item {$4 y^{2} + 16 y$}
\item {$- 4 y^{2} - 16 y - 24$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$80 y + 100 = - 16 y^{2}$}
\item {$-60 = 6 z^{2} + 42 z$}
\item {$- 32 R = - 8 R^{2} - 40$}
\item {$140 = - 45 z^{2} - 150 z$}
\item {$- 18 t - 24 = - 6 t^{2}$}
\item {$120 z = 36 z^{2} + 100$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Bonnin Alain
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(t + 3\right) \left(2 t + 5\right) + \left(t + 3\right) \left(3 t + 2\right) = 0$}
\item {$18 y^{2} + 24 y + 8 = 0$}
\item {$- 3 \left(y - 2\right)^{2} - 15 = 0$}
\item {$- 2 \left(y - 1\right)^{2} + 18 = 0$}
\item {$15 R^{2} - 10 R = 0$}
\item {$\left(- 2 z + 2\right)^{2} - \left(z - 5\right)^{2} = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 z^{2} - 40 z$}
\item {$- 3 R^{2} - 12 R + 15$}
\item {$- 5 x^{2} - 40 x - 60$}
\item {$3 x^{2} - 12 x + 21$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 90 R = - 45 R^{2} - 45$}
\item {$- 27 t^{2} - 21 = 36 t$}
\item {$- 45 R^{2} + 60 R = 20$}
\item {$20 x^{2} = - 20 x - 25$}
\item {$15 t^{2} - 70 t = 25$}
\item {$6 x^{2} = - 39 x - 60$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Didier Anouk
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(- 3 x - 2\right)^{2} + \left(- 2 x + 2\right)^{2} = 0$}
\item {$4 t^{2} - 8 t + 4 = 0$}
\item {$- 2 \left(x - 2\right)^{2} - 2 = 0$}
\item {$- \left(y + 1\right)^{2} + 25 = 0$}
\item {$- \left(x + 1\right) \left(2 x - 2\right) + \left(x + 1\right) \left(3 x - 5\right) = 0$}
\item {$- 6 x^{2} - 3 x = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 x^{2} - 32 x - 36$}
\item {$5 y^{2} - 40 y - 45$}
\item {$- 2 x^{2} + 12 x - 26$}
\item {$2 R^{2} - 12 R - 14$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 40 x + 50 = - 8 x^{2}$}
\item {$-20 = 8 y^{2} + 24 y$}
\item {$36 x^{2} = - 96 x - 68$}
\item {$16 x = 4 x^{2} + 16$}
\item {$-9 = - 3 z^{2} - 6 z$}
\item {$2 x^{2} - 15 = 7 x$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Legrand Thierry
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 5 \left(t + 2\right)^{2} + 5 = 0$}
\item {$- 12 z^{2} - 20 z = 0$}
\item {$- 2 \left(z - 3\right)^{2} - 4 = 0$}
\item {$- \left(z - 2\right) \left(2 z + 5\right) + \left(z - 2\right) \left(3 z + 3\right) = 0$}
\item {$\left(- 3 R - 2\right)^{2} - \left(R + 5\right)^{2} = 0$}
\item {$20 z^{2} + 80 z + 80 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 4 t^{2} + 24 t - 20$}
\item {$- 2 t^{2} + 16 t$}
\item {$- 5 t^{2} + 10 t + 120$}
\item {$- 3 y^{2} + 12 y - 27$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$9 t^{2} + 30 = 33 t$}
\item {$- 20 x^{2} = - 40 x + 20$}
\item {$7 = - 4 t^{2} - 8 t$}
\item {$- 3 t^{2} = - 9 t + 6$}
\item {$-64 = 16 x^{2} - 64 x$}
\item {$24 t = - 8 t^{2} - 28$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Ollivier Isabelle
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(z + 2\right) \left(2 z + 1\right) - \left(z + 2\right) \left(3 z + 3\right) = 0$}
\item {$- 6 y^{2} - 8 y = 0$}
\item {$\left(- 3 z + 3\right)^{2} - \left(- 2 z - 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- 27 R^{2} + 54 R - 27 = 0$}
\item {$- 3 \left(y - 1\right)^{2} - 12 = 0$}
\item {$- \left(z + 3\right)^{2} + 16 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 y^{2} + 30 y - 80$}
\item {$- 2 R^{2} - 16 R - 24$}
\item {$- 5 y^{2} - 10 y - 20$}
\item {$5 z^{2} + 50 z + 45$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 = 8 z^{2} - 4 z$}
\item {$4 t^{2} = - 12 t - 14$}
\item {$18 y^{2} + 34 = - 48 y$}
\item {$9 R^{2} + 16 = - 24 R$}
\item {$9 R^{2} + 30 R = -25$}
\item {$- 36 x - 30 = 6 x^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		Lemoine Jules
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 4 \left(R + 4\right)^{2} + 100 = 0$}
\item {$- 45 z^{2} - 90 z - 45 = 0$}
\item {$\left(- 2 x + 4\right)^{2} - \left(3 x + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$3 \left(t + 4\right)^{2} + 6 = 0$}
\item {$\left(- y - 5\right) \left(2 y + 1\right) - \left(- y - 5\right) \left(3 y - 3\right) = 0$}
\item {$- 6 y^{2} - 10 y = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 4 z^{2} + 32 z + 36$}
\item {$- 5 x^{2} + 40 x - 75$}
\item {$2 t^{2} - 12 t + 22$}
\item {$4 y^{2} + 40 y + 96$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$9 R^{2} = - 12 R - 5$}
\item {$- 20 t = 20 t^{2} + 20$}
\item {$- 90 t + 75 = - 27 t^{2}$}
\item {$- 6 R^{2} - 16 R = 10$}
\item {$9 y^{2} + 12 = 21 y$}
\item {$8 = - 8 x^{2} + 16 x$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}